<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>银弹的个人博客</title>
  
  
  <link href="http://hydlink.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://hydlink.github.io/"/>
  <updated>2021-11-20T11:06:50.093Z</updated>
  <id>http://hydlink.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>来自过去的银弹</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>系统摸鱼手册x</title>
    <link href="http://hydlink.github.io/posts/Fish/"/>
    <id>http://hydlink.github.io/posts/Fish/</id>
    <published>2021-11-20T09:19:47.000Z</published>
    <updated>2021-11-20T11:06:50.093Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css"><h1>系统摸鱼手册x</h1><h2 id="前言">前言</h2><p>21-11-15，发现自己的工资并没有上提（事后是老板道歉自己漏了，下月补发，但我觉得能有这份纠结中产生的思考还不错），我一直非常不满自己的工资和我的能力完全不匹配，想跳槽，但是哪里能轻松地找到这样温室的环境存在呢，累了就可以趴，没活的时候想玩游戏，干啥都行，现在的位置看涩图也是周围一起欣赏x，给的工作还是自己想做的，有问题同桌会教我，私下还是朋友。如果说跳槽，现在不想去把时间花在提升核心竞争力 —— 编程上，我也没有那个动力，估计四月找工作时候的习得性无助还在我身上。想拓宽自己的知识面，稍微理解一下自己的生活。也就是还是在这公司稍微呆一年。</p><p>就算之后随着时间增长，我的工资上涨，但是我的能力肯定也是随之上涨了的，工资始终在我的应得之下。</p><p>即便工资符合应得，也应该给自己争取更多的自由时间，也就是，在任何非自由时间，即他人强限制了我们该做的事情，该坐在的环境，都要进行摸鱼。</p><p>既然知道工资低于我的实际能力应得，那我就应该缩减我的工作时间，从原本的 7h 缩减到 4h（希望如此），同时保持学习的状态</p><p>其实去年 7 - 10 月实习的时候，上班之外的时间就是备战考研，自己对自己的压力很大，反而工作的时间更加轻松自由，所以那个时候就一直在想摸鱼了。但大部分内容还是 11-15 号想出来写下的</p><h2 id="为何摸鱼">为何摸鱼</h2><h3 id="获取自由时间">获取自由时间</h3><p>（废话内容）</p><p>工作的时间是固定的，每周必须耗费那么固定的时间，10 7 5，996，10 10 6。这一段的时间必须交给固定的场合，公司、无聊的课程。</p><p>摸鱼，就是为了给自己争取更多的自由时间。</p><p>工作时候的限制，只不过是场合的限制，还有时不时下来一堆任务。</p><h3 id="工作的状态">工作的状态</h3><p>我对我生活的状态是很功利的，害怕生活时间花了，没有我想要的成果，会有挫败感。</p><p>这不是最重要的，最重要的是我这份害怕，害怕自己做什么事情，没有好的成果，然后不能静下心来看书，写代码，写日记。</p><p>所以在工作中，时间是固定的，摸到就是赚到，管他什么功利，这样我反而能够静下心来摸鱼学习做事。</p><p>突然感觉有点奇怪，这样岂不是，在限制中，获得了自由？</p><h3 id="什么时候摸鱼">什么时候摸鱼</h3><p>当然是工作的时候！</p><p>我发现，不要在彻底做完工作的时候，然后使劲摸。因为实际情况大多数是，你做完了现在的任务，好，来做下一个任务吧。所以，应该是，先摸一小段，就交替地完成一小段任务。</p><p>这个先后顺序很重要！（可能）如果在工作的时候，想到尽快摸鱼，就反而无法静下心工作，我的现状是这样的（</p><p>诶不对a，好像我可以做完了，但是我不说我做完了，然后开始摸鱼，直到 DDL 再上报工作也是一个选项。</p><h2 id="如何摸鱼">如何摸鱼</h2><p>关键：如何骗过老板，让对方觉得我每天在认真工作x</p><h3 id="日常篇">日常篇</h3><ul><li>别在老板面前迟到（起码不要太久），别在可见的有活的状态下摸鱼</li><li>自己的加班表现（好的）不如迟到表现（坏的）能够留下印象，因此，在坚持到点上班的前提下，坚持到点下班！</li><li>休息的时候，离开老板的视线，10 min 左右都可以，让对方认为是上厕所了<ul><li>休息过程可以进行有氧运动，冥想，稍微跳跳，跳踩楼梯，专心听听音乐</li></ul></li></ul><h3 id="工作篇">工作篇</h3><p>关键：延长工作的提交期限，缩短在工作上花费的时间</p><ul><li>当自己可以汇报自己的工作所需时间的时候，在合理的情况下虚报，一天能完成的事情说成一周才能搞定x。<ul><li>当自己拥有自己工作的独立性的时候，自己的工作不会被别人取代，这时候就能更自由地虚报了</li><li>突然想到，既然老板认为我能力只够那样的工资的话，那我就假装像和那样的工资的人，提出更长的任务期限要求</li></ul></li></ul><h3 id="行动篇">行动篇</h3><ul><li>核心：想做自己的事情的时候，那就不要把自己正在做其他的事情的事实，表露出来。</li></ul><h4 id="编程">编程</h4><ul><li>使用多个 IDE，同样的语言，明目张胆地写自己的代码，跑功能测试。<ul><li>题外话：我现在的日常是，WPF 可视化编程项目，开着 Rider 写代码，开着 Visual Studio 调试，开着 VS Code 提交到 git。完全可以多整一个项目，专心干自己的事情x</li></ul></li><li>对于自己正在做的东西，在公司中只运行出非常非常少的成果的表现，只进行单个功能的编写，回家组合测试<ul><li>尽可能只有命令行或者 Debug、单元测试 输出，没有图形结果</li><li>比如做好框架和单元测试</li><li>比如做翻页效果 UI 的时候，只需要有原型即可，实际示例回家自己拼</li><li>（所以如果我在工作时写图形学编程是非常明目张胆的课外内容了嘛……）</li></ul></li></ul><h4 id="阅读">阅读</h4><ul><li>阅读：20 min，阅读一篇文章或者一本书的一个章节，如果是<strong>英文</strong>最好，<strong>图比较少</strong>最好，最后就是<strong>字比较小</strong>最好，别出来个大标题，一眼就看出来自己在看啥了。在这样的前提之下，周围也不会瞬间发现我在看什么玩意xxx</li></ul><h4 id="思考">思考</h4><p>好问题呢，进入思考的时候，我的视觉注意几乎是屏蔽的，我要学会隐藏自己大脑所想嘛，也就是看着代码，鼠标滑一滑，随便点一点，代表我在看代码，实际上是在想完全不同的事情吗。</p><p>感觉有点难，好像我去年就这么想过了</p><h4 id="聊天">聊天</h4><p>我觉得水群好分心aaaaaaaaaaaaaaaaa，点开 QQ 不知道干啥，只能看看群友发的沙雕图和涩图了。然后分心，工作效率 down</p><p>但实际上我想找个人稍微吐槽一下，满足一下自己的表达欲，我好像是害怕寂寞的人？x，但实际上我对着自己说话就行了，在 Typora 上打字就行了，这也就是相当于写写日记。</p><p>每次其实遇到一些新东西的时候，实际上我也应该立刻写下来，但是却堆积在 TODO 上（上个月的笔记 TODO 还在）。我不过是害怕自己表达能力不足，以及回忆能力不足罢了，立刻写下来就完事，事后补全，更改就行，总比到最后空着。最后今天什么笔记都没记，一天就过去了</p><p>也就是说，其实我是可以在工作中写日记的。其实在我右边同桌搬来之前我都一直是这样，但是后来<strong>怕日记被看到</strong>，就 ummmmmmmm。</p><p>这个问题，可以通过，**在 QQ 聊天窗口中写日记解决！**这样别人就会认为，这是在和对方私人的聊天了，就不会好意思看，嗯，应该是这样x</p><h4 id="碎片事情">碎片事情</h4><ul><li>比如整理动画，去搜索资源，整理某个编曲家 / 歌手的音乐文件。给手机传文件然后设备同步</li><li>堆积在收藏夹的浏览器书签</li></ul><p>疑问</p><ul><li>是否需要 Poker Face 呢，看到娱乐的东西（比如沙雕图和动漫）不应该笑出来x，但我的环境好像不太需要</li></ul><h2 id="摸鱼周记-21-11-19">摸鱼周记 21-11-19</h2><h3 id="11-16-周二-上午-10-15-12-00">11-16 周二 上午 10:15 - 12:00</h3><p>看看 bangumi，想到刚看完《Flip Flapper》，看看有什么新的动画可看的，或者电影可看的。</p><p>选择了《秒速五厘米》，开始搜索资源。</p><p>整理一下音乐文件夹，图片文件夹。</p><p>12:00 到点，走人！回家吃饭！x</p><h3 id="11-17-周三-上午">11-17 周三 上午</h3><p>想学一下 Rider 的一些我还没察觉到的功能，看看能不能提升效率什么的，也提升一下知识面</p><p>看到 Rider 的 New Feature 页面，下面介绍了一个东西 Spec Flow，配上了 BDD 测试语言的 Gif，感觉很有趣！让我康康！</p><p>然后看了一小时 <a href="https://cucumber.io/docs/gherkin/">Gherkin</a> + <a href="https://docs.specflow.org/projects/specflow/en/latest/">SpecFlow</a>，最后感觉，屁用没有！</p><p>感觉就是提供一套 BDD 测试标准，大家都能看懂，很多语言上都支持这个框架。</p><p>但是看上去很麻烦，要是每一个行为，细化到一个赋值语句，我都去定义一个函数，打一个 Attribute，还有一个自然语句，那我不 tm 累死！</p><p>然而我还没有尝试到自己的项目中，其实我应该花时间试试的。</p><p>但是我觉得，学到了一个语言的语法，虽然没什么用，但是很有趣的知识！这个“没用”很重要，这样我就是随意的阅读，不带有非常强烈的功利性了！x，这也就能体会到，获得新知识的乐趣，这个感受才是重要的x</p><h3 id="周四到周五">周四到周五</h3><p>发现到接近任务 DDL，开始害怕自己不能完成。这种自卑和害怕感，让我身体产生了不适，然后，既没有专心工作也没有专心摸鱼。</p><p>所以这样的摸鱼大概就是，看看涩图，想摸，但是怕活做不完，然后不能安心地摸（</p><p>周五上午</p><p>同桌提到 PHP，想学！Q：多久能学会 PHP，A：一分钟。想学！同桌又提到 <a href="http://ASP.NET">ASP.NET</a>，而且正在拿他做插件服务器，想学！但是觉得自己还有活要做，不能认真学aaaaaa，他也说先把活给做完再说</p><p>最后在周五的最后一小时，带上耳塞，手脚麻利地把这个重构任务做完了。</p><p><strong>结论：摸鱼效率和工作效率成正比！</strong></p><p>说起来每次给我布置的 DDL，我好像都差不多推迟了呢，好像形成刻板印象了，那就形成吧！让我多拖延一点时间嘻嘻（不是好习惯呜呜）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; type=&quot;text/css&quot; href=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css&quot;&gt;&lt;h1&gt;系统摸鱼手册x&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>守护世界的友情 - VividRed Operation</title>
    <link href="http://hydlink.github.io/posts/Vividred/"/>
    <id>http://hydlink.github.io/posts/Vividred/</id>
    <published>2021-08-19T15:22:00.000Z</published>
    <updated>2021-08-20T11:32:46.678Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css"><p>aaaaaaaaa 写的好乱，还是未完成体，因为自己想写的东西侧重的内容并不是很清晰，遣词造句太拉了呜呜，不想随便给人看了，随便看看就好，不对，如果珍惜自己的时间的话最好别看x。</p><p>平常很忙，不知道还有没有时间写下去呢</p><p>随便搞了音乐播放功能，不知道在哪停xxx，只好观者关掉浏览器的声音了好像x</p><p>写完发现图全都是 茜 x 零（除了最后加的 Vivid Team 四人图，第一张），沉迷 cp 的感觉（</p><div class="aplayer no-destroy aplayer-lrc-hide" data-id="26139008" data-server="netease" data-type="song" data-fixed="true" data-mini="true" data-listFolded="false" data-preload="true" data-autoplay="true" muted></div><h2 id="前言">前言</h2><p>当时看这动画的原因，是因为对生活有点厌倦以及精神不是很舒畅，想要看看常规的爽番放松一下自己，这样的爽番不仅仅是作画和视觉上面的爽，还要有剧情上的些许的共鸣感，以至于在整体上不会让我觉得有些困扰、质问、对比。找出了一年前看<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1654y1S7yA">作画 MAD</a> 时收藏的动画，尽管是 6.7 的评分，这说明足够常规，足够老套，甚至有点强行安排的不够合理的情节，看着下面的评论，没有太过影响观感的类似评论，最后决定好，打开。</p><p>最后的观感是很满意的，观感优秀的人设，常规化的少年战斗动画剧情，以及逐渐亲密的友情，没有影响观感的内容，最多，也就只是，略微强行地添加一些情节罢了，比如 EP 06。二刷整篇看下来，想一想，在逻辑上还是非常通顺的，人物性格活动的复用，强调，不强行添加新内容，是一个好动画a。</p><p>至于为什么写这个呢，一方面是很喜欢 黑骑零 这样的角色，以及 茜 x 零 这样的友情，看完后自己对这个动画还是有留恋感的，想让这个感觉好好地发泄出来一下，而不是干脆抛弃，转向下一个动画。同时刚重新搭建博客，想给博客添加一些东西，就把这个写了下来。</p><h2 id="前半部分剧情概要">前半部分剧情概要</h2><p>管理世界能源的示现引擎，被不知名的怪物 ALONE 盯上，为了保护世界的能源不被破坏，示现引擎的发明者 - 一色健次郎，将 Vivid Key 交给女儿 <strong>一色茜</strong>。使用 Vivid Key 变身后的 Pallet Suit 的能力，得以与 ALONE 对抗。在 ALONE 的背后，还有另一位影响者，<strong>黑骑零</strong>，她的射箭能够使 ALONE 的力量强化，而一色茜等人要与之匹敌，必须得与朋友合作，通过友情的力量，合体，发挥出 Vivid System 的最大能量。</p><p>在最初的变身时刻不顾自己的恐高症，救下高速坠落的好友 <strong>二叶葵</strong>。在转校的第一天，穿着 Pallet Suit 上学被班长兼剑道组组长 <strong>三枝若叶</strong> 发现，在对决中建立友情。与技术宅 <strong>四宫向日葵</strong> 一起去观赏工厂，在认同与保护她的同时建立了信任。四人组成 Vivid Team，一同对抗世界的威胁，ALONE。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/20/o8AgP1pjMXiHNU4.png" alt="image-20210820093300466"></p><h2 id="茜-X-零的感情线">茜 X 零的感情线</h2><p>因为在观看的过程中，以及二刷的过程中，都在着重看这一部分，也主要只对这方面进行了了解。</p><h3 id="EP-05">EP 05</h3><p>从 EP 05 开始，正式进入零的故事，茜（接下来干脆直接写 Akane 好了x）在<strong>清晨送报纸</strong>时遇见了与海鸥亲近的零酱，倾向孤独的她在视线之外的时候立刻逃走了。这是她们的第一次见面，Akane 也就在第一次见面感受到了零酱的亲近自然的氛围感，也是零酱不愿意在他人面前表现的一面。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/I6QNV2n5BhwKTjY.png" alt="image-20210819085806840"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/LXv9tcQfV6SMB3C.png" alt="image-20210819090038157"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/uvWV7YemJr6NSDz.png" alt="image-20210819090042561"></p><p>注意到零酱是同班同学的 Akane，与她交谈，最后被冷漠相待，非常关心零酱的 Akane 课后尾随（应该是尾随吧 2333）零酱，看到了零酱救助小男孩后逃走的一幕。</p><p>零回到家中，反派幕后乌鸦出现，警告她不要对这个世界进行什么积极的干涉，ALONE 的力量就是她想要破坏这个世界的执念。每次乌鸦的警告，都促使零进一步行动，改变原有的态度，急促地想要进一步毁灭世界，摧毁示现引擎。而这每一次行动，也便和示现引擎的发明者的孙女——Akane，再次相遇联系起来。</p><p>为了摧毁示现引擎，零主动前往附近的大楼，却被新出现的安全机器人所妨碍，最后跳海逃跑。</p><p>第二天早晨，Akane 在<strong>清晨送报纸</strong>时顺着海鸥的聚集点，发现了伤倒在海滩的零，把她带了回家。零在受伤后，醒来，第一个看见的便是 Akane。</p><p>在 Ep 08 Akane 受伤住院时，葵说到</p><blockquote><p>我一直在住院所以明白第一次在病院醒来的时候会十分…会十分的害怕因此 我想在那时出现在她的身边</p></blockquote><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/pMskJBiyjb6Yezg.png" alt="image-20210819091453624"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/spjUEwlSYWPNg2V.png" alt="image-20210819092548957"></p><p>因为需要通知零的父母，零酱受伤的情况，开始了父母和寂寞感这个话题。因为 Akane 也是失去父亲，母亲长期在病床上的人，所以在这个时候，零酱能够感受到些许的共鸣。于是遍问道</p><blockquote><p>如果你爸爸能回来的话如果你妈妈的病能痊愈的话你会什么都做吗</p><p>嗯  会做只要是能做得到的  我什么都做不过这得是不让身边的人或朋友们为难的事才行要好好对待身边的人  要珍惜朋友爸爸妈妈一直都是这么教导我的如果不能遵守这个而救他们的话他们也一定不会高兴的</p></blockquote><p>零酱在这里感受到了内心的矛盾，但无论如何，拯救自己的世界还是最主要的目标，在这里，就是人生目标，与她无关的世界不应该也不需要建立联系。</p><p>双方性格却完全相反，Akane 十分的元气活泼，乐于帮助他人，在受到他人言语的攻击和冷落的时候，依然能够积极面对，而零酱是个柔弱温柔腼腆的，和葵更加相似的女生，两者性格形成很好的互补关系。</p><p>顺便一说，上一个非常喜欢的角色是《偶像大师》中的如月千早，两者真的很有相似之处，也不是单纯的将自己之前喜欢的角色投射到了新的角色上吧xx，因为一年前看 OP 就非常在意零酱了，蓝紫色冷淡系非常戳我！</p><p>相似之处：</p><ul><li>都是长直发，冷色系色调</li><li>都经历过伤痛</li><li>原本个性比较有亲和感的，千早是活泼，零酱是温柔</li><li>现状性格都是倾向孤独的</li><li>都与动物有亲近感，都与鸟有关（此处应该上 BGM《苍鸟》！）</li></ul><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/wREtdgqpALbBQ3x.png" alt="image-20210819094303055"></p><p>回到情节，在每次零酱晕倒的时候，都会回想起自己任务的起点，自己目标被赋予的那个时候。示现引擎的爆发，自己世界的毁灭，亲人和朋友的离去，想要拯救这个世界，就必须，去毁灭另一个世界。</p><p>最初的时候，我以为这个 <em>世界</em> 是唯心意义上的 <em>世界</em>，就是自己所接触的人际关系圈。但实际上，这就是字面意义的，物理意义上的，<em>世界</em>，在前面也多次提到示现引擎的爆炸，也就是说，在这里本应能够理解，这里指的 <em>世界</em>，是星球，或者是，平行世界。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/e6X4PDCjMurRvB3.png" alt="image-20210819094714652"></p><p>这之后。Akane 等人帮助零酱找回最重要的，回到原本世界的钥匙，原本十分担心的心情终于释怀落泪，但还是因为毁灭世界的目标，拒绝了 Akane 的校园集训小组的邀请。</p><p>在剧情的结尾，Akane 前往妈妈的病房探病，聊到了这些事情。</p><blockquote><p>小零  我虽然说了想要做朋友  但是被她拒绝了</p><p>是吗  那么茜就不想和小零做朋友了吗</p><p>没有</p><p>那么就不要放弃  继续努力向她伸出手吧只要茜没忘记「喜欢」这个感觉总有一天  这份心意会传递到的</p></blockquote><p>这样写下来，感到 EP 05 还是十分流畅，不仅讲述了另一半的世界观，ALONE 出现的原因和关联，情感线做得很到位的一集呢，讲述了零酱的目的和不愿交友的原因透露出原本的性格，以及 Akane 如此希望与零酱交友，对零酱的多次帮助，两人才得以产生这么深厚的感情。</p><h3 id="Ep-07">Ep 07</h3><p>因为想要进一步摧毁引擎，去查了相关信息，最后发现发明者的孙女，正是一色茜，为了了解详细信息，最后答应了参与 Vivid Team 的学习会。在想起自己的目标的时候不小心捏碎了茜家的番茄，才想起要去协助 ALONE，就这样离开了小茜她们。</p><h3 id="Ep-08-09">Ep 08 09</h3><p>偶尔和 二叶葵，四宫向日葵 她们搭个话，说的都是，有什么不得不去做的事情，一定要找回来重要的东西，互相加油吧。然后就晚到了 ALONE 现场，错过了射击，友情只会影响零酱的射速x</p><h3 id="Ep-10">Ep 10</h3><p>最甜的一集啦！虽然结尾有那么点刀x</p><p>乌鸦再次来警告，零反抗了乌鸦，对肉体的惩罚不再关心，并且决定好，把自己的所有，赌在明天的下一个 ALONE 身上，准备与这个世界告别。</p><p>在离别之前，对 Akane 的十分在意，因为之前捏破番茄而去向她道歉。正因为脱离了乌鸦的惩罚和警告，零酱才能无所谓地去见小茜，才能去欣然接受 Akane，一起晚饭，一起 shower，一起睡觉聊天，自然地露出原本的自己。</p><p>在睡前聊天中，零酱敞开了心扉，说出了受到重视和关注的喜悦，答应不打算遵守的，下次再来一起玩的约定（因为如果直白的说出来就打破了这样温和的气氛aaa）。顺便一说两个床的距离说明了她们之间心理上还存在这些距离（不是很确定，亲密的好友会不会地铺的床更加近一些，但明明一起泡澡了）。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/HmcLU62xsCav1Ob.png" alt="image-20210819100743161"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/ltfywALbxaSU1vz.png" alt="image-20210819220714077"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/ONusKS1CP4tUfvk.png" alt="image-20210819100757679"></p><p>第二天早晨，在小茜出门 <strong>送报纸</strong> 的时候，不辞而别。送报纸这个活动既是相遇的结点，也是分别的结点。</p><p>再次，零的计划出现了预料之外的事情，零的计划的急促性，跟不上主角博士一方的新策略的出现，根据弓箭的方向，计算出了零所在的位置。</p><p>也随着巧合，正好最后被小茜发现，在这个十分紧张的时机，满脑子想的都是自己怎么暴露的，在什么时候就开始被追踪，对于这种相遇的巧合，以及第一次相遇的时机（是在遭遇安全机器人之后，不过安全机器人真拉，都没有摄像头的x），解释成，被小茜监视也是十分合理，如此坚信这样的猜测，产生十足的误会。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/cd42jAwTQ8qvZlg.png" alt="image-20210819100807671"></p><h3 id="Ep-11">Ep 11</h3><p>有了误会，Akane 肯定怎么都想去解除误会的啦。在这种情况下，零的心情是始终低落的。Akane 想要和零酱更加友好的心情，在墙壁面前，通过言语和破墙的行动，随着打击的节奏，不断向自暴自弃的零酱传达过去，最后玻璃和零酱的心之壁垒一同碎裂。</p><blockquote><p>大家都没有骗你大家真的都想和小零交朋友啊！</p><p>这些话只要有嘴谁都会说</p><p>但是我不说你又怎么能明白啊！我只是想和小零更加亲密因为从第一次见到你开始我就有 vivid 来电的感觉了啊！</p><p>为什么  为什么你能说出这种话你明明根本不了解我！</p><p>所以我才想了解啊！我会把我的一切都告诉你所以小零也告诉我更多 关于你的事情吧</p><p>为什么 为什么要做到这种程度</p><p>因为 我们是朋友嘛</p></blockquote><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/20/2ERjQpUtnLYyTxo.png" alt="image-20210820093205915"></p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/20/8pN4EWv9mULnlaP.png" alt="image-20210820093212835"></p><p>这一段和《偶像大师》Ep 20 很有相似之处呢，春香想要帮助千早走出心中的困境，即便是被拒绝，也始终坚定想要帮助千早的心情，不断去理解千早。</p><p>假设的话，没有误会，零酱没有怀疑自己被监视，零只会对 Vivid Team 是 Akane 等人这件事情十分吃惊，零可能会接受自己的失策，对 Akane 道歉。但是更加可能的是，零心中最重要的是毁灭世界，对于阻碍她的 Vivid Team，一直以来都是被阻饶的厌恶感，EP 08 失败时怒吼。所以，零或许只会，在受到阻挠的责怪和感情支持的感激之情之间徘徊不定。产生误会，想要解除误会，零得知了 Vivid Team 是如此的重视自己，这样的曲折使得这份关系更加难能可贵一般（但或许我会觉得内疚吧）。</p><p>最后是很直接的，乌鸦飞来，介绍世界观的全貌，平行世界，示现能量对世界的影响。</p><p>把零夺走，乌鸦成为 BOSS。</p><h3 id="Ending">Ending</h3><p>小茜等人，用尽全力，通过友情的信赖关系，将所有的能量释放，再次将心声和情感，传达到了 BOSS 体内的零，这时候的二人的思念已经积攒到了顶峰，一同合体，眼中的世界只有对方。</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/20/qUnpL6RIjkVv9Yz.png" alt="image-20210820093225657"></p><p>通过合体的意识共享，Akane 和 零 之间完全理解，而 Akane 作为合体的中心，因为共享过 Vivid Team 其他三人的意识，零也理解了她们。异世界之环的无声启示，告诉零酱可以回到原本的世界，这些都省去了解释的情节。</p><p>在感动中道别，为什么没有拥抱aaaaaaaa，零酱在整个感情线中，除了 EP 07 的前往小茜家一起学习以外，没有一次主动过，合体也是被 Kiss 的一方。</p><p>在结局的最后，小茜和零酱再次相见（分镜只有远景，和零酱的手）。好标准的结局a，《天体的秩序》也是这个样子。</p><p>因为平行世界的设定，或许会认为这是这个世界的零，而非原先的零。对比了一下 EP 05 的第一份截图，就能发现这里没有零的围巾，因此还是原本的零。</p><p>当然本来就是灵活结局，自己想怎么考虑都行x</p><p><img src="https://i.loli.net/2021/08/19/eMamHzKyB4FfuZL.png" alt="image-20210819100821481"></p><h2 id="其他">其他</h2><h3 id="共鸣感">共鸣感</h3><p>Akane 的希望和零酱成为朋友，即便被拒绝，这样的心情依然不想放弃，因为最初见面的时候就 哔哔朵（Vivid）（来电了）啊！</p><p>相对的，零酱的专注于自己主要目标而不想不应该且不能和他人交友，但又非常需要且渴望朋友的状态。不敢面对，害怕影响到正事，害怕破防，不想去学校（但被乌鸦 [监护人 kana？] 强制要求了）</p><blockquote><p>EP 10，睡前，pos 14:00，零：</p><p>我来到这边之后  一直觉得自己不需要朋友不对  是不可以交朋友所以一直在疏远大家但是你们完全不理会这些  向我伸出了手对我说想要成为朋友我其实很高兴  谢谢你们</p></blockquote><h3 id="使命感">使命感</h3><p>或者说赋予感吧，角色因为被赋予某件重要的事物，重要的任务，转变身份，把内心的潜力激发出来，甚至是一种，自身的进化和成长。</p><p>Akane 本来就是活泼强大的主角（能够在骑车过程中将报纸精准地投入 2m 以外的报纸箱，不变身情况下能够和校内最强剑术师 三枝若叶 匹敌），获得 Vivid Key 的时候，这个转变并不是十分明显。</p><p>很明显的是，作为千金大小姐的 二叶葵，在胆小和害怕中，因为获得了 vivid key，能够保护世界的力量，突破自己的胆怯，甚至在 Ep 08 作为中心战斗角色救场。</p><p>以及 零 的毁灭世界的重担任务的赋予，这方面就不是激发内心的潜力了，或许可以说，开始承受孤独，开始变得坚强，也变得冷漠，做与之前的性格完全不符合的事情，潜入，战斗。</p><h3 id="常规要素">常规要素</h3><p>巧合：所有主要角色都正巧在一个班级里面，或许可以说是，主角选择了班级上的朋友作为 Vivid Team。</p><p>随从玩偶（爷爷）：这样设计也还挺好的，最开始就让爷爷发明的过程中意识转移到了玩偶，作为世界观最重要人物之一（他创造了一大半的世界观，示现引擎，Vivid System），经常出现的角色。但是这是一个美少女动漫，天天看到个老爷子或许观感会下降，所以整成了玩偶，而且还能一直跟随主角们，方便携带hhhhhhhh。</p><p>身份隐藏</p><p>误会产生和消除</p><h3 id="毁灭他人的世界">毁灭他人的世界</h3><p>零的示现目标的规则很简单，但也十分宏大，毁灭另一个世界，拯救自己的世界。</p><h2 id="一些缺点">一些缺点</h2><p>说实话作为一个比较流畅的，剧情常规的动画，已经做的足够到位了。</p><p>设定上的缺点可以指出很多呢，不知名的友情之力的夸大，世界观的夸大。</p><p>巧合 的把握。</p><p>有一些，强行安排的情节，即没有明确原因的情节，比如零一定要上学，福利泳装回 EP 06。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">Vivid Red Operation 观后感</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客测试</title>
    <link href="http://hydlink.github.io/posts/63561/"/>
    <id>http://hydlink.github.io/posts/63561/</id>
    <published>2021-08-16T12:19:47.000Z</published>
    <updated>2021-08-19T15:33:30.687Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css"><h2 id="这是一个测试x">这是一个测试x</h2><p>这是测试内容</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; type=&quot;text/css&quot; href=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css&quot;&gt;&lt;h2 id=&quot;这是一个测试x&quot;&gt;这是一个测试x&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是测试内容&lt;/</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="日常" scheme="http://hydlink.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://hydlink.github.io/posts/16107/"/>
    <id>http://hydlink.github.io/posts/16107/</id>
    <published>2021-08-16T12:06:53.408Z</published>
    <updated>2021-08-19T15:56:22.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css"><h2 id="为什么搭建博客">为什么搭建博客</h2><p>最初搭建博客是在一年前了，有点跟风的样子，看到朋友都搭建了一下，作为一个程序员，也是应该有自己的博客嘛2333。</p><p>然而当时没有什么要分享的内容，主要目的是用来存放一下笔记，然后写在简历中用来找工作（然后主程告诉我博客对这方面并没有太大用处，遂失去兴趣）。</p><p>之后在与 ioa 的交流中，才知道博客作为一个他人了解自己的窗口，分享自己的想法，让对自己感兴趣的人能够更加了解自己，这也是我一直希望的，虽然作为一个 baka 但还是希望能够有人理解我是一个思想比较丰富的 baka（bushi）。</p><h2 id="博客放些什么好呢">博客放些什么好呢</h2><p>先从比较轻松的开始吧，个人兴趣的总结，日常对动画影视书籍的观后感。以及对经历的事情，阶段性的总结</p><p>由于自己的笔记非常结构化（其实就是只有结构，注重实用性和快捷编写，很难读x），之后，估计，可能，会考虑放上来，ummm？</p><h2 id="博客搭建路程">博客搭建路程</h2><p>20 年 3 月左右，在 github 上搭建的博客因为只有博客生成的静态页面，没有上传 hexo 博客项目本体（留在电脑上）。</p><p>再之后，20 年 7 月左右，玖给我搭建了基于 typecho 的博客，服务器就置于樱游社，重要的是樱游社的那个域名很喜欢，就选用了它（其实就是改一下 CNAME 就能搞定的事情）。那个时候用 typecho 博客可以直接在网页内编辑，一些简单的事情不用再直接去操控服务端，但是之后发现要连接服务器还是比较麻烦，就也没有继续搞了。</p><p>然后，社团的阿里云服务器到期了，数据清空了，完全找不到，也没有多余的服务器（因为要求一个服务器只做一件事情），然后只要了社团 CNAME 作为域名转接，继续使用 Github Page。</p><p>更换电脑的时候，看到 blog 的项目文件夹，想着自己也不怎么会用到博客了，也就没有备份一份x。也就是，只能重新搭建了。不过好在最后重新搭建还是比较快速的（并不顺畅！），也是重新熟悉一下 Hexo 的一些配置。</p><p>中途一直卡在了错误 <code>TypeError: Cannot read property 'enable' of undefined at Hexo.logic</code>原因是配置中缺少选项，但怎么都找不到</p><p>最后直接将炎忍的博客项目配置全部复制过来，只修改内容，少量删除一些东西，最后 generate 完成。</p><h2 id="配置路程">配置路程</h2><h3 id="图床">图床</h3><p>服务器放在 GitHub 上，加载速度慢最受影响的其实主要是图片。</p><p>本来想优先选择能够允许 NSFW 图片的图床，但是又想到，我也不会没事在自己笔记里放涩图，更不会在博客公开发这些东西xxx，这是一个比较特别的但又还没遇到的需求（遇到了就使用一个特别的图床吧），最后随着 Typora 的图片上传选项，使用了 picGo 中默认的 <a href="http://sm.ms">sm.ms</a> 图床。</p><h3 id="文件链接">文件链接</h3><p>因为有时候只想专注于自己的笔记文件夹，不想两个文件切来切去的，有时候还要同步。最后用了 Xyplorer 的复制为硬链接功能，应该系统内置的也能做到（没找过教程），这样两边的更改都是完全串联起来的，不是简单的快捷方式。</p><h3 id="steam">steam</h3><p><a href="https://www.steamsignature.com/">https://www.steamsignature.com/</a></p><h3 id="音乐播放器-APlayer">音乐播放器 APlayer</h3><p><a href="https://butterfly.js.org/posts/507c070f/#%E6%8F%92%E5%85%A5Aplayer-html">https://butterfly.js.org/posts/507c070f/#插入Aplayer-html</a></p><h2 id="待配置">待配置</h2><ul><li>分类、Tag、友链</li><li>Live2d Neptune 模型</li><li>主题配色（可能就直接找哪个地方抄一份）</li></ul><blockquote><p>下面是自带 HelloWorld</p></blockquote><p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Built-In-Hello-World">Built-In Hello World</h2><h3 id="Create-a-new-post">Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server">Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files">Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites">Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; type=&quot;text/css&quot; href=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css&quot;&gt;&lt;h2 id=&quot;为什么搭建博客&quot;&gt;为什么搭建博客&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最初搭建博客是在</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
